公務員辭職率創十五年新高

公務員去年度辭職率創十五年新高，近六成更是試用期內離任。公務員事務局局長張雲正認為，是勞工市場緊張及失業率偏低，員工選擇多所致，又指大部份的公務員都是自然流失，為確保人手穩定，最快六月開始將現職公務員退休年齡延長最多五年。

十七萬公務員，上年度超過七千七百人離任，整體流失率 4.7% 。公務員事務局局長張雲正出席立法會委員會時表示，內部分析過大部份是自然流失。

流失率高另一個原因是多了人辭職， 01/02 年度之後六年，辭職率不多於 0.3% ，直至去年度升至 0.65% ，創十五年新高，六成人未完試用期便辭職。張雲正表示最快六月，按個別部門及職級需要，將現任僱員的退休年齡延長最多五年。

將現任僱員的退休年齡延長最多五年
好心就俾後生上位啦

因為呢d方案通常都係高層諗
做得高層都有番咁上下年資同年紀
緊係自己圍威喂拎著數先啦
拎晒錢話知政府執笠

大撚把人以為ACO/CA係hea工而鳩衝
點撚知派左去 wok 嘅 department
就辭職唔做
何必新制乜鳩福利都cut
其實而家公墓完只係普通一份工

我有個friend入咗去做政府文職, 日日ot到八九點

但政府會比time off

話鳩知你儲到1000個鐘time off
日日要ot 到八九點你唁係覺得可以放假呀?

政府冇乜部門可以旺足一年無休

社署分開請人就唔知啦

你考車牌有冇旺淡季

不如你講邊個部門大家研究下？

我真係未聽過考牌考到日日ot 最多咪間中失手

郵政 食環

郵政我信喎

食環你講文職位定咩先 我以為講緊ACO

郵政一定要日日清 所以收工時間真係難控制 不過我唔熟個邊

有冇現職食環/郵局可以講下

但都係供不應求 大把人鳩衝

太多老屎fuck? 留名等睇輸入中國公務員。

八九點都好意思拎出黎講
人工幾多阿？

郵局櫃位表示做撚死

班高層諗埋哂d離地on9野要櫃位做，另一方面又要俾仆街香港客打橫黎講狂屌，狗都不如

衰野多到講唔哂，好在係唔使驚俾人投訴會抄魷同準時出糧

講漏左，郵局都係冇乜ot，做唔哂就自己收工私人時間死掂佢

言下之意o到八九點都正常？奴性重到😂😂

自願ot撚有time off咩

佢自己唔收工怪邊個
做公務咁撚搏做咩

未過bar邊有得唔自願

你出黎做野未有得揀邊個唔想準時收工，今日唔OT聽日仲辛苦

你做過公職人員未？